[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (94)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

高級組銀牌決賽：
2017-01-27 東方 vs 元朗 @香港大球場 (OnTV直播)

足總盃：

2017-12-30 14:30 R&F畜力 vs 陽光元朗 @元朗大球場 (OnTV直播)
2017-12-31 14:30 理文 vs 夢想FC @旺角大球場

菁英盃分組賽(B組)
2018-03-17 - 14:30 - R&F畜力 vs 南區 @元朗大球場
2018-03-18 - 14:30 - 傑志 vs 標準流浪 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(A組)
2018-03-17 - 17:30 - 東方 vs 陽光元朗 @旺角大球場
2018-03-18 - 17:30 - 理文 vs 和富大埔 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

KIM OUT左啦

省港盃：
日期 時間 對手（主場／作客）
2018-01-04 20:00 vs廣東 （主） @香港大球場 (99台ViuTV 於19:59直播)
2018-01-07 15:30 vs廣東 （客） @廣東省人民體育場(東校場) (99台ViuTV 於15:15直播)

東方亞冠外第二圈：
日期 時間 對手（主場／作客）
2018-01-23 20:00 vs清化 （主） @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中甲)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港代表隊將參與第40屆省港盃賽事，2018年1月4日先在主場與廣東進行首回合比賽，1月7日在廣東作次回合賽事。球隊現在公佈28人初選名單和時間表，決選名單會於稍後公佈。初選名單及詳情如下:

守門員
謝家榮 (夢想FC)、袁皓俊 (香港飛馬)、陸平中 (理文)、陳嘉豪 (陽光元朗)

後衛
徐宏傑 (標準流浪)、林衍廷、羅梓駿 (夢想FC)、張志勇、方栢倫、梁諾恆 (香港飛馬)、劉學銘 (冠忠南區)、謝朗軒 (理文)、翟廷峯、梁冠聰 (和富大埔)

中場
鄭展龍 (夢想FC)、黃梓浩 (東方龍獅)、李毅凱、胡晉銘 (香港飛馬)、陸志豪 (冠忠南區)、顏樂楓 (理文)、劉浩霖、談樂軒 (陽光元朗)

前鋒
鄭兆均、卓耀國、黎洛賢 (標準流浪)、羅港威 (東方龍獅)、夏志明 (冠忠南區)、袁振昇 (和富大埔)

多謝各位支持！

港隊友賽完場未

4-1

熱身賽：傑志4-1香港

卓耀國踼唔掂352，勢無緣決選

袁振昇真係幾好用

唉
點解要打352

傑志個個拖gip完場後去旅行，連黃洋都返上海

好心就加操啦，對元朗踢到成pat屎咁。
仲話會揾下有咩漏洞，唔係以為贏左b隊又當無事發生啊

想佢半年內港甲>中甲

乜香港唔夠邊路球員咩，做乜要三中堅？

其實適當休息唔係壞事

傑志14號先有比賽，唔拉隊去集訓？

聖誕都冇放假
俾人抖下啦
踢英超咩
踢港超
傑志
炸

要適應下啫，打法應該啱既

三dc 後防壓逼好d, 啱呢幫波wo

流浪都唔係打352，好難叫我國一場波就適應到，或者佢嘅埋門能力可以令佢入選呢

輸個4球, 2球後防甩波輸

郭嘉諾講到袁振昇同我國咁夾
我國應該唔會去到落選咁慘卦

其實流浪應該嘗試下352or343
高壓逼加反counter attack

港超邊有隊打352

爛區自稱352
其實532

應該就要啦。由開季到而家都無一場可以做到今季嘅代表作。唔係華佬係到，今季有幾多場已經和左或輸左。
三林完全無狀態。特別係matt lam，近呢幾場都係垃圾級表現。完全唔知踢緊乜。
如果想繼續贏聯賽，就要襯亞冠未開始就要把握每一場，拉開同飛馬個距離啦。近呢幾場真係好無說服力呀，好鳩屎。

清化正式宣布試用3名亞洲外援，由於亞冠盃允許注冊球隊注冊包括1名亞洲外援在內共4名外援，清化尚有3個外援名額，遂安排吳章銀、高敬竣及伊布拉希莫夫試腳，前兩者更已向清化報到。

現年32歲的吳章銀曾代表韓國出戰世青盃，有14場國際A級賽經驗，17歲於日職東京綠茵出道，回流後効力大邱、蔚山現代、水原三星期間都是球隊主力，到去季轉投城南，全季只曾上陣3場，而在12個韓職球季就共上陣285場。

另一韓援高敬竣曾效力南華，剛季在菲律賓聯賽搵食。

司職前鋒的伊布拉希莫夫球員生涯多在捷克聯賽打滾，也曾外流到伊朗、中國，上季就在拉脫維亞聯賽打拚。

後防點排？

好似: 劉學銘 張志勇 徐宏傑

清化睇落好認真

76勇做膽？！

打硬正選

季初爭贏梁細佬打正選
羅斯傷咗之後打得唔錯，有1球進賬

但羅斯傷前，細佬爭番啦，細佬呢期fit d

原來印尼翼鋒Terens Puhiri ，姐係之前爆速入波引起全球關注嗰條友，外借咗去泰超泰港FC

根叔夠做喇屌
一冇佢東方就輸重要性不言而喻

應該借根叔俾對手

重要嘅嘢要講三次

足球周刊 香港版 Football Weekly

【省港盃】廣東隊盧琳缺陣

足總公佈第40屆省港盃廣東隊21人名單，其中早前出現在集訓名單的廣州富力主將盧琳，以及今季中超最佳U23球員黃政宇均未有入選，不過仍有中超兵肖智、陳志釗等領軍。另外足總同時宣佈省港盃同日頭場將會舉行第3屆女子省港盃，球迷可以一張門票欣賞兩場賽事。

第四十屆省港盃廣東隊名單
主教練：陳玉良
隊員：侯宇、郭子超、朱海威、鄧宇彪、曾超、彭俊賢、肖智、葉楚貴、梁學銘、麥高崚、黃遠強、廖均健、余劍鋒、林桔源、胡威威、韓鋒、楊超聲、鐘炬展、陳志釗、麥嘉鍵、涂東旭

賽事詳情：
「第3屆女子省港盃-香港vs廣東」
日期：2018年1月4日
開賽時間：1700
地點：香港大球場

「第40屆省港盃 (第一回合)-香港vs廣東」
日期：2018年1月4日
開賽時間：2000
地點：香港大球場

【省港盃】廣東隊盧琳缺陣

足總公佈第40屆省港盃廣東隊21人名單，其中早前出現在集訓名單的廣州富力主將盧琳，以及今季中超最佳U23球員黃政宇均未有入選，不過仍有中超兵肖智、陳志釗等領軍。另外足總同時宣佈省港盃同日頭場將會舉行第3屆女子省港盃，球迷可以一張門票欣賞兩場賽事。

第四十屆省港盃廣東隊名單
主教練：陳玉良
隊員：侯宇、郭子超、朱海威、鄧宇彪、曾超、彭俊賢、肖智、葉楚貴、梁學銘、麥高崚、黃遠強、廖均健、余劍鋒、林桔源、胡威威、韓鋒、楊超聲、鐘炬展、陳志釗、麥嘉鍵、涂東旭

賽事詳情：
「第3屆女子省港盃-香港vs廣東」
日期：2018年1月4日
開賽時間：1700
地點：香港大球場

「第40屆省港盃 (第一回合)-香港vs廣東」
日期：2018年1月4日
開賽時間：2000
地點：香港大球場

圖片來源：HKFA

#本地波 #香港隊 #撐自己人 #又有雙料娛樂 #有時間一定要撐埋女子隊

唔知做咩post三次，sorry

你隊波註no goal 就有得諗嘅

好像根叔廢d

No goal 亞洲賽屈唔屈到機都好難講

講半季，印象中根叔衰d....

傑志派出多位主力應戰，最終港足以1:4敗陣。港隊教練郭嘉諾表示港將需時適應「團隊足球」的戰術和意識，並特別點名讚賞兩位流浪球員鄭兆均和黎洛賢表現積極投入。

港足初選28人入隊，但東方和夢想昨日有出賽，加上部分球員帶傷，今日只得14名球員能上陣。

賽後港隊教練郭嘉諾表示希望港隊能踢出團隊足球，全隊投入參與進攻和防守，不過承認改變需時：「我對球隊頭兩節表現感失望，因為我希望防守球員參與進攻、進攻球員亦參與防守，但場上可見球員都是各自踢球，後防不願用波，前面場逼搶頻率較慢；其實教練團對球隊第三節的表現滿意，他們有較多反擊，進攻亦踢得有改善。我明白要改變香港隊不是一時三刻的事，始終球員於球會角色有異。」雖然結果不似預期，但郭sir亦點名讚揚黎洛賢(BB)和鄭兆均：「BB是一名很聰明的球員，他願意進攻，亦會犧牲自己去防守；而鄭兆均在速度上當然有優勢，其防守參與也比其他前鋒多。」港足將於31日公佈決選名單，郭sir無奈指由於操練難以齊人，故會以球員比賽表現去定斷最後名單。

mk國

唔肯幫手逼搶無辦法

我國點會唔肯，未適應啫

呢條撚樣會跑

公佈決選前唔齊人練波
又係踢天才

東方最後炒左邊個

近年有球迷批評Kim Sir多用入籍兵，變相減少本土球員上陣機會，效力和富大埔的「大佬」梁冠聰認為足球世界是「有能者居之」：：「感謝Kim Sir對港足的貢獻，他為球員及球迷帶來不少光輝時刻。教練當然是選最好或最適合戰術的11人落場，入籍兵的確提升港隊實力，只可惜香港足球文化認為教練需要兼顧青訓及發展，令教練陷入兩難。」「大佬」又稱無論帥位由誰繼任，都希望球迷可繼續支持：「如何換帥是個困難決定，唯一希望球迷會繼續支持，每支球隊建立都需時，大家不要被『即食文化』影響。期望新教練有時間去證明自己，如他熟悉香港足球環境及文化會更好，可於成績及球員成長中取得平衡。」

梁大佬想洗底

最起碼可以跑出去draw foul
再用死球同人打

稻草人

搵人貼番搵委員長嗰段嘢出嚟

點解傑志會update微博先過facebook, 仲先好多

狗志又想搶風頭上頭條

條友最叻玩手段

兩邊講嘅嘢唔同所以先有時間上嘅分別
有時facebook有嘅
但微博會冇

又bin

元朗大球場重建方案出台 約六千九座位配套合國際賽標準
2017年12月29日 10:11 pm

將近6900座位，容量仲多個旺角場，傳媒中心、記者工作區、新聞發布中心、評述員室、電視轉播室一應俱全，國際A級足球賽將來有機會在大陂頭上演。

獲香港政府納入 「體育及康樂設施五年計劃」重建的元朗大球場，重建方案近日公布，除了座位數增至6900個以外，國際足球比賽場地所需的配套都包括在內。

據康文署公布，元朗大球場重建後主看台即西看台座位將增至4000個，當中有250座位為貴賓席，目前屬露天的東看台將全面翻新並加設上蓋，重建後兩面看台將提供合共約6900個座位，比原先計劃多約1900個，而跑道及各項田徑設施仍將保留。

為符合國際足球賽事要求，重建後的大陂頭設多用途會議室、傳媒中心、記者工作區、新聞發布中心、評述員室、電視轉播室、救護室、藥檢室、員工休息室、育嬰室、垃圾房及旗杆等配套。元朗大球場目前為港超隊陽光元朗主場，一旦重建工程開始，球隊屆時如仍在港超角逐就需另覓主場，而該區目前尚有另一球場天水圍運動場可用。

將來進軍亞協可用

香港超級聯賽

【Be the Optimistic One - 港隊熱身賽敗陣 主帥信心未有動搖】

由於仲有差唔多一個星期就會舉行第40屆省港盃（首回合）嘅比賽，所以香港隊為左加強備戰工夫，今日特別同傑志一齊「拍跳」左一課，結果港隊喺人腳唔完整嘅情況下，以1：4輸左畀傑志。（共三節比賽，每節25分鐘）

港隊主教練郭嘉諾賽後就話，佢係刻意安排港隊同用波能力好強嘅傑志「拍跳」，希望可以訓練球隊踢整體戰嘅表現。Kenneth Sir又提到，由於本地賽事仍然係進行緊，所以港隊喺過去嘅幾課練習始終都未齊人，而今日仲只係用到大約14個球員，對球隊嘅備戰始終有D影響。

港隊今日輸波而回，Kenneth Sir坦白咁講話一定唔會收貨，但係佢又提到球隊喺第三節可以同傑志踢成平手，而且個別球員好似BB黎洛賢同鄭兆均都有唔錯嘅演出，所以佢對呢支以年青球員為主嘅港隊，仍然係充滿希望。

香港隊入球球員：羅港威
傑志入球球員：林柱機、艾力士（兩球）、林恩許

-第40屆省港盃首回合 香港 對 廣東-
04.01.2018 | 20:00 | 香港大球場

立即購票：

#GDHKCUP2018 #香港勁揪 #撐自己人

足總會唔會將港隊比賽放哂去元朗踢？
可以大大減少入場人數同噓支國匪歌人數

有跑道 咁肯定旺角正啲

元朗好多中小學要舉行陸運會

聽日元朗主場
冇記錯係咪今季第一次喺1430大坡頭開波？

全香港嘅運動場都係啦

三林踼成點？

依家狗智同馮燒停都係廣州户口
滿州隊有三個本土國腳級球員
滿州本土足球強大了

比人屌得多以為無人記得大佬點奶共

主教練馬里科月初證實般連奴及麥高派路域兩名外援經已離隊，並正在物色新球員加盟，當中包括一位曾在歐洲落班的巴西前鋒

而跑道及各項田徑設施仍將保留
不過本來有跑道之中元朗都算係最窄

呢位手足以前係咪叫林柱機夫人？

根理姓

板南根

22/12/2017
飛馬:
經昨天簽下前鋒高美斯和今天助教朱兆基加盟後，會方考慮繼續物色有潛質的外援球員加盟，現正積極洽談兩名分別為効力亞洲頂級聯賽的亞籍防守球員，以及另一位現效力歐洲聯賽的進攻型歐洲球員，現正等待教練楊正光的決定和取捨，如有最新消息，我們將第一時間通知球迷！

29/12/2017
楊光sir: 亞洲頂級聯賽 = J League, 不過放棄左唔簽了

source: 蘋果 星期五射波

即係井XXX

屌
唔簽防守球員？
羅斯幾時復出先？

睇怕都係光sir覺得華人防線都夠做

即係查維斯打中堅

解決無利馬前面就食哂屎呢個問題緊要d 同埋井川大傷過又唔係細，唔敢搏都合理

yes

可以跑番步，但應該都要多兩三個禮拜先操番起

lm

上屆話佢幾有品又好波果個係咪陳志釗

高質亞援始終性價比較低
唔係要打亞洲賽都唔洗特別簽

咁大年紀...都未必喺兩三個禮拜內操得起

分分鐘水過根叔

常飛亞

book車睇波波lu~~

納比愛將

一車車送入大陂頭睇波

we are 我國

開post係咪整少左張圖

大坡頭重建唔該座位用橙色，內部俾埋元朗佈置

咁仲可唔可以搞學生陸運會?

【Kim Out】由校隊教練到足協要員 金判坤「跳船」回老家成韓國足壇話題

你地真係想逼死腦屍

如果重建緊元朗自降點算

阿金話自己因為有次重傷所以入唔到🇰🇷國家隊
都係吹水?

元朗班費同垃垃隊差唔多，不過配套比較好

fb:
光帥佢話畀機會年輕球員
簽高美斯就夠了

梗係可以

大坡頭本身以前就係足球場

其他隊簽人 = 簽人
我東簽人 = 打劫

今屆賽事繼續有女子省港盃，安排在明年1月4日下午5時在香港大球場上演，與男子省港盃作「雙料娛樂」。

比佢啦個傷兵
人地四十幾年搞波經驗，有咩未做過

我東就是原罪
做乜都唔啱

大埔都搶過人
同飛馬搶左伊達

olivia搞錯咗
係大醬湯唔係炸雞

轉會窗就開

好快有新援消息

叫東方簽腦屍, 黃巢同9527返去打3中堅夠晒做啦
仲洗乜搶人

唔係同一個人黎既咩

佢地係三位一體，點樣打三中堅

外流消息

星期五射波講Kim辭 楊正光想唔想做港足主帥？

敢去造夢便瘋狂

Let's go crazy

今日元朗塊淫田又要畀大陸佬落嚟姦喇

有live, open post

足總盃首圈 30/12 - 14:30 - R&F富力 vs 陽光元朗

足總盃條籤係咪想迫死東方
打完飛馬打傑志先入到決賽

東方抽中夢想同理文米又係輸
根本點抽都死

抽流浪，南區，元朗

踢邊隊都係啦 真係機械人咩
咁我東咪要一日四課先得?

知喇屌

根叔呢啲表現仲有得踢真係得東方先做得出
俾著傑志神早雞左啦

黃巢前身係射你的眼珠

尖隊條片幾正
Fudragon同豪歌生招牌

奧呢vi也踢爆

垃立就會

兩隊專業程度

踢到咁一早比垃立屌死啦

屌你老母。深夜起床看足總盃直播, 誰知鏡頭又矇又搖, 簡直將柏金遜拍攝大法發揮到極致。
我一早說了, 有空就去改善服務, 不要idolize那些和港足無關的人, 好像八婆般搞gossip。本份做不好, 講八掛就最積極。 Kannas今日又柯左幾篤屎呀？
不看了, 明天還要上班, 去睡好過。

我晴點解唔訪問垃王

佢英文出晒名差

請列明垃王英文出晒名差, 唔係胡小姐又會出post求安慰

搞返個2017港超十大回顧

巴西 韋利安（William Maronesi） 1990年2月22日 2017年 巴西 跟操外援

喺wiki見到

20秒開始睇

old news is so exciting

安

金章安

就係知垃王英文廢先叫佢去訪問
雞同鴨講

咩事?

1.傑志作客蔚山戰至互射12碼被淘伏出局
2.東方亞冠第一球遭川崎迫和

我上季季尾問佢去邊佢又好快就答到我一大段嘢仲要係冇乜grammar mistake
應該係識寫但load好耐都講唔出

杜馬思細佬...
見maronesi就知喇
之前呢度都講過

3. 泰根登陸港超
4. 兩大神鋒基士頓禾達合體

5. 梁守志自炒

6. 東傑聯賽扯紅旗 傑迷衝入場慶祝奪冠

或許命運的籤 只讓我們遇見
只讓我們相戀這一季的秋天

富力球迷：
2017-18賽季R&F富力主要的優勢就是可以有三外援和廣州的主場，然而外援突然解約，優勢也只剩下主場了，不過看看之前的操作，報名名單嚴重缺少防守球員，五萬月薪請一個經常不能踢的香港替補球員（周焯豐），或者你就會知道現在帥位上的馬里科還不如上賽季的足球天才李志海，畢竟當時天才旁邊也有一個梁志榮做盲公竹，而現在看看梁志榮帶的夢想，看看卓耀國、林衍廷等前富力球員的出色發揮，你真的不禁問一句， R&F富力你的良心不會痛嗎？

話李志海係天才其實係串佢？

香港聯賽 Editor Data 組合包:

呢個要安裝係邊個FILE??
港超係唔係仲有pack?

當然

有苦力球迷留comment:
樂仔，黃威，MK國甚至林衍廷(未來) 我個人覺得踢個中甲無問題，甚至我覺得中甲簽夏志明也有可能;中超則要視乎哪一隊。

今日場波
我竟然玩左3個陣
進攻mode 442 防守mode 532
尾段自由轉換 532至352

晃晃今日神級表現

<成報>

川崎前鋒中堅傳將加盟東方

將於下月的亞冠外迎戰越南清化的東方龍獅，即將簽入川崎前鋒中堅井川祐輔的消息甚囂塵上之際，其對手清化也來勢洶洶，有前南韓國腳吳章銀、韓援高敬竣及前烏茲別克國腳伊布拉希莫夫試腳。

井川祐輔曾效力多支日職隊
在周四對夢想FC的港超聯補賽中，與東方高層一同觀賽的井川祐輔，盛傳加盟東方，並將於日內公布消息；現年35歲，出身大阪飛腳，並先後效力過廣島三箭、名古屋鯨魚及川崎前鋒，上季東方於小組賽亦與該隊交過手，不過他在去年4月韌帶受傷後未有再被重用，估計他的加盟將取代了韓援曹泰根，成為東方在亞冠外的亞援。

與此同時，清化也宣布試用三名亞洲外援，包括韓國前國腳吳章銀，該位32歲的球員曾為韓踢世青盃的代表，也曾入選過大國腳，曾有14頂喼帽，他出道於日職東京綠茵，及後先後效力過大邱、蔚山現代、水原三星及城南一和，在韓職共亮相了12個球季，至於後衛高敬竣則曾來港效力南華，但未滿一季即離隊，二人已抵越南，並開始跟操試腳。

至於前鋒伊布拉希莫夫則在日內才向清化報到，他早年在克聯賽亮相，及後也到過伊朗、中國及拉脫維亞落班。清化上季共有兩外援，其中塞內加爾鋒將奧瑪菲爾今季繼續留效，但尼日利亞前鋒烏治則已離隊，清化將於下月中才公布外援名單。

回顧2017年，達Sir認為上半年球隊被傷兵所影響，作為教練初哥的他獲得助球隊走出低潮的經驗，並對球隊來年充滿寄望：「我們無論盃賽或聯賽都很重視，足總盃要博亞洲賽資格 ，銀牌入了決賽但聯賽未安全，幾條戰線仍要繼續努力，希望球隊由2017贏到2018！」

金判坤（Kim sir）離開港足後，外界相當關心主教練一職將會由誰去接任。足總行政經理廖俊輝昨日在港足B隊友賽後再次表示，暫時足總都不會有決定。

原定閉門操練的港足，昨日開放在晒草灣遊樂場與傑志的友賽予傳媒採訪，友賽後「輝哥」再次被問及有關港足新主帥的問題，他回答：「外界現時有些猜測，但目前足總高層尚未有最後決定，因為有高層尚未回港，而且還有省港盃的比賽，所以尚要待主席梁孔德和行政總裁薛基輔等再去商討，我預料約一月中會有消息。」他又指出，目前港足尚未組軍，沒有操練和集訓等，就算有消息都指是外界的一些猜測。

好籖梗要搏下入決賽，對手南區大埔依d
飛馬傑志另一條線

右邊易打d,好明顯
必有一區隊入決賽

可能係垃立入決賽呢

護級最重要目標la
應該

港甲球隊踢亞協

傲視亞洲

7.
8.
9.
10.

過我認為元朗應該炒左門仔，之後買斷陳嘉豪
陳嘉豪係傑志只係3號龍，留元朗比賽機會多好多
，再外借其他球會亦難有上陣機會
雙赢

咁閪仔去邊

樂壇

公公好歡迎

其實係咪冇次級聯賽嘅球隊踢過亞冠亞協？
剩係記得不死小強踢過歐霸盃

7. 香港波係廣州踢
8. Kimout
9.
10.

傑迷客串埋其他隊既球迷

no kin no party

唔駛炒呀？點都要後備㗎嘛

上場對傑志，嘉豪傷傷地，閪仔幾活躍咁熱身

個人意見
真．不喜勿插

港足層面
1.金判坤請辭：責問說千道萬，功罪其惟春秋
2.南華自降：加山復興無希望，球市前路白茫茫
3.主場鬥黎巴嫩：萬人證險鋸雪松，亞洲盃一步之遙
4.東傑決戰：港超煞科扯紅旗，十年人事幾番新
5.港支矛盾未曾休：惡法立來勢洶洶，義勇軍陸續有來
6.傑誌全鬼陣：問題規則萬千條，十一球員盡戎狄
7.陳偉豪告別港隊：華將有情陣亦老，人間正道是滄桑
8.有生之年系列：石門場苟延殘喘、將軍澳終見眉目
9.法內波譎：飛馬假波咎由自取、頭盔守龍貽笑大方
10.外流新章：戴偉浚歸英倫、張煒琪下南洋

傾向球會層面
1.東傑亞冠分途出擊評價天與地，網上罵戰至今不息
2.東方開季十四戰八敗成最大笑話
3.元朗平安夜屌打傑志、所向披靡洋槍陣廿五場不敗告終
4.高美斯夢牽魂繞終歸香港
5.聯賽決戰激動鏟草，球迷文化再掀新風
6.狗志FB刷新無恥下限，枕頭仔趣怪公關贏盡掌聲
7.謝德謙創884分鐘不失球紀錄
8.妹祖妹得有道理，廿一球成神射手
9.亨利朱基旭智細佬感人掛靴
10.港會畜力各刷下限要你何用

1.南華突然退出，球員解約風波
2.香港球會首次參加新制亞冠盃分組賽
3.Kim年尾辭職
4.亞盃外開打，港隊到最後一埸依然有出線希望
5.辛祖一腳射走2019年亞冠位
6.新球會夢想、理文加入港超，黎同光回歸
7.燕子崗成為富力主場，港超在香港以外地方舉行
8.傑東最終決戰，旺角再現紅旗
9.噓國歌被個別傳媒及政棍利用為國歌法造勢，足總董事賣港求罰
10.註冊條例修改，以後再冇新假鬼

嘿嘿嘿避重就輕

呢個comment好環保

費事搞到自殺

自己開個editor data既file
我過埋個轉會窗會再update

簽多個年青/幼幼門將希望都大過門仔
起碼進步空間大

感謝你！

其他隊簽人 = 簽人
我東簽人 = 頸巾

又想攞返以前啲嘢嚟講，之前咪有人搵咩蘇超鬼仔，我想知東亞盃其實係咪a級賽？如果唔係嘅話，係咪仲可以氹Connor pain？ 其實係咪住夠就可以攞特衰，無限幾時住過？

原來泡菜金係咗退役 再畀郭指導邀請出山踢甲組

我frd見到高登陳偉豪話
用盧卡斯同理文交換佐迪
有兩個入籍兵從支那回流

佐迪本身就係傑志球員，點交換呀？

收返佐叔借走盧卡斯咁樣唔叫交換啦

即係魯卡斯去理文姐

借去

好假

周綽豐某程度上離譜過歐沖兒

交換人質

又真係，5萬好誇張

5萬

5萬對於大陸球會黎講濕濕碎啦，如果港超隊隊既薪酬結構長期都可以同蓄力一樣，應該好多家長會送個讀唔成書既仔去踢波

支那隊專做水魚
黎港超前應先同垃垃偷師

垃立：月薪最高可達5萬，底薪$8000, 再逐分鐘上場計人工

仲要幫手踢埋5人，預備組
稱霸埋東南海杯

都係有青訓，吹咩

成撚日都被無視

東亞盃係A級賽但唔係AFC搞既official competition
應該係可以轉籍

達達新年願望

唔望贏晒，只求決賽贏波就夠

如果真係kb教，咁Connor pain 同andreas Thorsen 都大機會召佢地嘅

呢2個國籍都可以即時攞返

誰更清楚
清楚你的風流
纏住你手
只怕熱淚會流
和你能扮演好友
男士那般搭膊頭

和你牽手
只恐怕太荒謬
還是當你一位損友
沒寄望沒強求
若我離開 你不曾內疚

圖已cap

元旦返韓 Kim Sir：艱難決定

剛於上周二（26日）證實辭去香港隊主教練的金判坤，昨晚跟一眾體育記者進行飯聚。將於元旦日返回祖家南韓準備新上任南韓國家隊顧問委員會主管一職的金判坤，將會同時兼任南韓副主席。據「Kim Sir」透露，他於11月已獲邀請成為出任該職位的侯選人之一，當時他已將消息告知香港足總，惟最後在前途未明之下，要作出艱難決定，他指南韓足總提出的職位十分吸引，同時亦感謝足總主席梁孔德對他的支持及鼓勵。

南韓副主席

南韓足協副主席

？

足總副主席？

球員時代咁撚垃圾教好香港可以上到咁撚高位
會唔會呀

搞搞個政策，香港球員唔當外援啦

臨走都要9up撚下我地？

連登定律，愈反愈紅

佢真係要多謝郭指導執佢黎香港，如果唔係黎左香港既話，佢應該仲係南韓教d U隊/學校

我知喇，一定係知佢撚得掂老闆足球，所以搵佢撚南韓啲老闆

或者引薦啲契仔去踢k2

oliver:仲係賣緊炸維，教興趣班

有兩個入籍兵從支那回流
好似係kiki同高
去邊隊呢？

周綽豐某程度上離譜過歐沖?

kim:顫抖吧 小香港

俾我都即刻跳船，高薪神枱位

kim玩政治勁到

一開始我已經係咁講，坐得5年呢啲位，跟住就去啲大機構做吓非執董

高梵

88啦金狗

究竟金狗係幾時開始變地底泥

kim sir 2018 去俄羅斯世界杯，仲同你去北韓die for hong kong 咩

係mk見到陳俊樂，有眼神接觸

連登仔燈到上神檯
副主席

過多兩年應該會見到廢kim大戰肥仔恩

燈港隊ok?

feel到19年會同南泡同組

遲下做埋國家副主席，放幾部F-16去你小香港到，再反金就炸你足總

痴撚線

廢金份糧會多左幾多

祖爾應當悔改

已經唔係人工，係喺韓國踩得入呢啲權力核心，佢除非犯法俾人拉，唔係以後都一帆風順

好文共賞

【專訪】走過冰河時期的低谷 足球教練溫遠雄：請珍惜有波練的日子

佢應該幾認得人 有次佢都望住我
不過睥得我最多都係堅堅

港豬唔識貨屌走廢kim

真啊
所以真係上左神檯

炸撚死霍狗 狗德 一世唔反kim

希望廢kim促進韓仔開放港人名額
等人有機會去踢K2

所以啲契仔去k2有機會呀。唔好再叫佢廢kim喇，依家應該發揮香港人依附權貴嘅本領等佢安排啲學嘢機會啲契仔，分分鐘樂仔黃威有份

唔知垃垃會唔會搵新外援
希望簽番個中堅同前鋒

k2，ff下好，水平有d距離

安排多d教練球員黎香港
又俾後生仔去青訓

咁就好

同埋韓職都幾排外
就算k league都好多隊無出盡外援位

呢2件都k2都未夠班？樂仔應該得呀，話晒都係英冠青訓

最後安排自己再返黎教港隊

FM情節成真
金判坤真係去韓國足總工作

體育圖輯-留住運動員的光與影-22張精選照片訴說2017的故事

腳波有5/6張

球場沒有永恆的班霸，南華去季於足總盃決賽不敵傑志，及後更宣布自降甲組。（黃永俊攝）

大佬

南華斯人獨憔悴，傑志則繼續做王者，中場費蘭度捧盃之餘，更要捧起兒子分享勝利喜悅。（黃永俊攝）
吉祥物最忙的時候，就是應付小朋友的「挑戰」。（黃永俊攝）
東方前鋒麥基再快，仍逃不過對手的攔截。（黃永俊攝）

動感度100%

足球的魔力從來都不用懷疑，今年7月香港大球場舉行的英超亞洲盃，利物浦球迷的聲勢獲高普大讚。（黃永俊攝）
過去一年，你是入場支持香港足球隊的球迷嗎？（黃永俊攝）

【金判坤離任．博評】做下任港足教練，點先唔洗Out
撰文：洛迪高@世界波

前港隊教練金判坤離任港隊教頭一職已成定局，縱然球迷對其離任依然分成正反兩極爭論，但二元思考過後，港隊總要面對將來。Kim Sir治港隊有功有過，歷史自有公論，世界波在此不多評論，但冀展望未來，探討未來港隊教練要成功，又有何因素？

寫到此處，先要帶出一點，究竟香港足球要的是甚麼？要成績？要青訓？要贏得醜陋，還是踢得好看但難尋勝果？還是希望魚與熊掌皆可兼得？若果未能再從對立中找到平衡，就只會繼續於爭拗中停滯陷於泥沼。

其實世界波想說的，正是未來港隊教練最需要做到的一環——找到平衡，近乎中庸。

入籍兵與本土球員

其實祭出如此對立稍有不當，皆因從政治正確角度，抑或情感方面，入籍兵苦等七年，甚或放棄原國籍護照換來代表港隊榮耀，犧牲不可謂不大，而且也能算是「本土球員」，在場上亦看得出他們的確為港隊而戰，有時看來甚或比真本土球員更具鬥心。

然而入籍兵蠶食本土球員（更多的是土生土長的年輕球員）上陣時間，影響香港足球發展之說近來越說越盛，有人亦歸咎Kim Sir「係鬼都啱」，但一刀切用全華班又能否解決問題？

誠然，Kim Sir於挑選及使用入籍兵上時有爭議，影響士氣，但整體而言，教練有成績壓力亦不容忽視，入籍兵場上場下貢獻有目共睹。場上固然注入技術及身體元素，場下亦可刺激本土兵上進心，但下任教練真能做到用人唯才，而非出現入籍兵濫竽充數的情況（筆者真的不想開名…） ，方可令新世代本土球員及入籍兵帶來更大效果。

成績與場面

首先，洛迪高必須說兩者不一定要對立。然而在Kim Sir帶領下，港隊有過東亞運的輝煌亦有過兩和中國的戰績，亦曾於對強敵比賽中令球隊充滿鬥心力拼到底，但其被球迷認為的防守足球，在對強敵中自然為過程注滿熱血，但對積分卻未必有太大作用，而且在對與自己同級或次級對手中，缺乏比賽內容與隊型，進攻單調（大多數只是將防守反擊次數增多），雖然有時仍可取勝，但對整體練兵收效卻是不大，結果在於強手對碰時，依然死守了無生氣，這才是令球迷長久以來對Kim Sir越感氣餒之因。

其實筆者相信大多數球迷並非想港隊踢得如巴塞隆拿等級數，而只是能夠看到希望，希望不用每場都看防守足球，因此新任教練必需把握練兵機會讓球迷看到更多的比賽內容與變化。在此不得不提港隊球迷常用來作比較的台灣與關島，成績與場面都有進步（台灣甚或曾擊敗西亞球隊巴林），當然，兩隊亦有歸化兵之助…

球會與球員

說到平衡，又怎可不提香港足球一大特色老細足球 ？平衡各大球會利益，隨時可能是新帥力保帥位的一大重點。球員心理同樣需要照顧，否則只會重視李志豪當日怒指摩力克戰術錯誤的事件重演。

球迷的平衡

對於球迷來說，其實球迷也需尋個平衡。筆者常有想法，就是你對某東西失望，皆因與自己期待有落差。部份球迷其實也需認清事實，不再懷緬過去，對於港隊需有合理期望，可能令自己睡得安心，及作建設性意見。一味執著於自身期待落差，甚或去到雞蛋裡挑骨頭，也非香港足球幸事。

執筆之時，港隊尚未選出新帥（不計過渡主帥），筆者腦中一直出現一句說話：知其不可為而為之。不過港隊新帥看來除了有此勇氣及威望，尚需手段才能坐穩帥位，方可從多方面令港隊更進一步。

今日驚甩屍污病左 足腫咁都唔將比賽延期 舌基褲辦事不力!

kim=足球版Frank Underwood

後生仔?對金黎講 不了 之前港隊用得幾多個
金氏契仔係 金井 金里奧 金祖 金港威 基奧
到時基奧外流都未到我地口中有潛質個班

基奧都4頂cap帽，曾有印尼勁旅邀請佢加盟
後生果d好似全部無人問津，惟有等中超中甲offer，等kim俾機會就咩都無

金威有機

理文與夢想FC將於旺角大球場上演足總盃首圈激戰，雙方力求以勝仗迎接2018年。早前受傷兵困擾的理文，經過兩周休戰期後，陣中如佐迪、黃駿軒及溫俊等球員均傷愈復出，可以強陣出擊；夢想FC在聯賽升做「3哥」，但今仗有防中梁國威及中堅柏保路因累積5面黃牌而自動停賽，此消彼長，今仗勝負難料。

温俊，半季無影

無柏保路幾大影響

佢都肯用黃威同樂仔喎

Wan Chun How old are him

毋忘初心，堅持Die for Hong Kong!

好暈

無孖指都好麻煩，可能又雷文迪中場中
應該收得皮夢想

Kim啲屋企人會仍然留係香港

蘋果段片(0分41秒)話廢金透露之前已經推咗兩份教練合約

港足教練好短命 金判坤做足6年實屬異數

委屈左你

全天候報導幫Kim, 真係辛苦哂大家

唔返去當兵？

真港人金帥 與港足共榮辱 拒韓職隊邀請 不入亞洲盃即落台

家鄉韓職球會向他招手，他全都拒絕，全因港隊主帥一職在他心中佔着最高地位。「In Kim we trust」，惟Kim sir部分選人決定備受球圈人質疑，他解釋其決定只為勝利，並豪言若未能率領港隊晉身2019亞洲盃決賽周，他會問責離任。

他透露去年和今年都有韓國職業聯賽的球隊向他招手，但都一一拒絕：「執教港隊是最高的夢想，不能為韓職而放棄。」

金判坤：「我希望晉級，最重要不是續約與否，這是關乎港人榮辱的問題。」

第十號廢人
填詞: Bigmac, Ericsson Lai

想起當時 小傑沒法子 求和不可以
唯東方只得你 為我渴止 原來大埔最痛快 不過暫時
聯賽每隔兩日都改變位置 一變四 四變十弟
來到這禮拜 更加諷刺

何以 我變了你的第十號廢人
隨便 碰上那大埔都比我更有趣吸引
偶爾我亦 願我是理文 能轉個化身共你再蜜運

我以前是冠軍 怎會慣 做十號廢人
曾經 也上到最高逐漸滑落谷底的暗
看見未來 守志已在震
辛祖妹下偷走冠軍 才會受教訓

中堅閃人 只要奪亞軍 仍然很興奮
誰知虎哥拉迪(亞高) 就變潰軍 途人話我會縱你 勾搭別人
連跌到四五六七都會默允 忍了你 你更薄倖
能叫我跌倒 永不超生

不想再競逐 當一晚 富力嬴了惹公憤
面對幾千個敵軍 終日查問
是誰幸運做你本週冠軍
何以 我變了你的 第十號廢人
隨便 碰上那夢想 都比我更美更吸引
最怕以後 位置再下沉
完敗了也好 恨也再別恨

早前宣布辭去港足主教練的金判坤（Kim sir），今晚宴與體育傳媒道別，期間透露將於元旦日便返回韓國，為出任韓國足總技術總監的新職做準備。他坦言離開港足是一個「艱難的決定」，惟同時承認對這份聘約的機會是「難以抗拒」。

48歲的金判坤在晚宴上透露，上月中亞洲盃外圍賽主場對黎巴嫩後，獲韓國足總邀請他申請國家隊技術總監之職，並於上月底獲聘用。

Kim sir承認，在港足仍有一場亞洲盃外圍賽，明年3月27日作客朝鮮前離開是一個「艱難的決定」，惟坦言今次機會難得，他亦需要接觸一個更高水平的足球平台以提升自己，故感謝香港足總最終接納其請辭：「新職位有機會隨隊直接參與世界盃決賽周、2019年亞洲盃決賽周，甚至2020年東京奧運，這是難以抗拒。」他亦點名感謝香港足總主席梁孔德就事件上對他的支持和鼓勵。

去年初取得香港身分證的Kim sir亦透露，雖然他將赴韓工作，惟將來仍然會偶爾返港，他的家人和兒子則仍會留港生活及接受教育。他指自己仍然是香港市民，會繼續做香港球迷為港足打氣。

細個踢過佢踢波

Lali幾時先有得踢

終於知點解kim成日請咁大棚人食飯，原來一個月袋四十個

究竟係咩職位？又技術總監，又副主席，又主管？

金判坤pr最叻，可惜全部媒體一面倒幫佢，如果拎返呢篇野問佢，好想知佢點答

鄭展龍上咗位
佢都好難有得踢
後一格中場中又會用啲防守性強啲嘅球員

韓國係睇關係多過睇夠唔夠班
金奉珍同池慶訓就係人辦

撚下狗好過啦

如果有kim呢個大靠山算唔算有關？

有無聽返我channel啲港超歌 高質過Caroline Hill TV 好多

條友啲節目走晒數

朱基玩下精神分裂你同佢認真

好彩我冇走，一路同大家upload片

腦屍同國屍一樣講晒兩邊 實中㗎

認得你係神級freerider?

你訓撚醒未，迷金迷到傻撚左

我好少睇大埔，咁都認得？
唔通睇香港波真係有樣睇

繼續壯大自己

悔緊，悔太遲反佢，咁遲先睇到佢真面目，俾佢講啲野呃咁耐

好感動
阿kim唔好走

上場寧願出尹東憲打rw，lali後備都無得玩

王威信透露元朗大球場的重建計劃進度：「首先是下星期在區議會內商討，還有很多前期工作要做，到後來實際上立法會爭取撥款時，也可能會面對拉布問題。要在5年之內重建元朗大球場並不樂觀，康文署都估計最快要在5年後才可完成。」

5年，是王威信估計元朗大球場重建所需要花費的時間，實際上還要看工程進度，同時要看如何協調屯門及元朗區的市民需求，然後才安排工程計劃，因為兩個區內有不少學校都需要運動場來舉辦陸運會。

元朗大球場重建計劃只是起步階段，但王威信滿有期望：「重建後的元朗大球場暫定變成104米 X 65米，比起現在的100米 X 64米更大。此外，燈光設計及其他配套也會有改善，屆時元朗大球場的規模應該不遜於旺角大球場。元朗大球場的草地都要翻新，因為現在草地去水不好，需要大幅改善。長遠來說，本港仍然需要更多體育設施，以分隔舉辦運動會及專業足球的不同需求。」

元朗大球場重建 王威信：最少等到5年後才完成

黎黎去去都係個班人睇波其實
個陣佢踢飛馬所以認得我掛

屌你老母你真係係唔係都話人迷金，你個死人腦除咗呢樣有無其他？曲線抽水都唔撚識睇

Fatso你係唔係迷金大家有答案，我亦唔會同你拗

沒有王6C就沒有新球場

「自由人」今季更和派隊參加港超聯的廣州富力合作，負責統籌預備組及青年隊。「踢而優則教喎？」記者問到這說法時，溫遠雄笑一笑：「唔擔心，名將、足球先生甚至外援教又好，真金不怕洪爐火，我哋有口皆碑，家長同學員都表示自由人很用心和認真。可能人哋係明星同名氣，我哋呢邊係教得好，一定學到嘢。」

力撐周博賢

音樂監製周博賢在2016年參選立法會體育、演藝、文化及出版界功能組別，挑戰馬逢國，溫遠雄幾乎是唯一一個公開支持周博賢的體育界。

「政治會燒到自己，用心做一定支持。」這是在本地球圈難得會聽到的說話，溫遠雄認為，在梁振英當選行政長官前，不太反中國人這身份，但他任內的5年將香港搞到翻天覆地。「馬逢國太老一輩，樣樣政治化嗰個係佢。成日話唔好搞事，嗰心態仲係叫人乖乖地。講真，唔覺得佢做到嘢，自己又不嬲都鍾意周博賢。」

你條撚屌唔知條廢金係強姦咗你老母定殺咗你老豆，總之人哋唔直線屌9條7頭就係迷金，2年前我已經話要換人因為條7頭根本再帶唔到衝擊俾港隊。我自己係摩力克以前啲學生嚟，我會唔會迷一條我明知無料過自己老師嘅7頭呀

你冷靜啲 唔好動真氣 原來大家同路人，咁你下次講白啲，你啲曲線好難明，成日留到好似支持金咁

Btw, 唔好講老母ok? 我點抽水都唔會講人老母

日日都無風起浪
你唔厭ga咩

嚇撚死咩

低汁到令人難以置信

好煩膠 每日都loop一樣既野

元朗係港超聯捱唔捱到5年都好難講

傑志多年來致力回饋社會，希望利用足球作媒介，屨行「足球改變生命」的信念，為社會帶來一些改變。

油尖區少年警訊早前就安排一些小數族裔青少年到賽馬會傑志中心體驗職業足球員的訓練模式，其後更參觀傑志職業隊的日常訓練，大開眼界。

來港已經接近十年的香港隊成員艾力士非常高興與這群年輕人交流，他說：「雖然我們的膚色跟佔香港人口超過90%的華裔朋友不同，但其實我們都是不折不扣的香港人，尤其他們好些都是土生土長，跟我們隊內的巴拉克一樣，所以同樣值得我們去關心和關懷。」

金判坤突然辭任港足主帥轉投韓國足總擔任技術顧問，這位曾帶領港足奪得東亞運金牌、創下兩度賽和國家隊戰績的韓國教練昨日在與傳媒晚飯時表示，新工作充滿挑戰性非常吸引，自己仍然心繫香港，會以球迷身份繼續留意港足。

對於突然離任港足主帥一職，金判坤表示當時首選仍是留在港足：「如果香港足總堅決不讓我離開，我肯定會留在港足，不過足總不能作出保證，而新工作非常吸引且具挑戰性，這是一個艱難的決定，但我需要為我的家庭着想，我感激足總一直以來的支持和諒解。」

金判坤表示與韓國足總商討了四至五星期，明天將會出發到韓國履新，而家人將會留在香港，他坦言自看到看台上出現「Kim out」的橫額，便開始感到壓力及膽怯：「如果我只是一個外國教練，我根本不會在意，但我在這裡生活了20年，很難不在意。」金判坤表示自己仍會留意港足發展，有機會會以球迷身份入場支持港隊。

清上次係荃灣nike我咪見到你嘅？
睇返之前啲直播，你係打氣團成員喎
得個幾條友好易認啫鬼叫香港波冇人睇咩

黃巢&贊B真係好撚煩膠

其實黃巢你成日攞何君堯.jpg出嚟唔覺得悶㗎咩

宜家連狗志都唔吊得

佢冇做錯，我地洗吊佢咩

你有冇40年搞波經驗

如果成事港隊前線實力加強

我島邀請左新特蘭中堅Tyias Browning，過暫時拎唔到証明文件未成事

有區議會贊助好d嘅

永續旺角場，司徒文俊落地獄。

2017年12月6日，科威特被FIFA正式解禁。
在本月，科威特主辦海灣杯足球賽

真係要睇請唔請到kb

每個Post都提一次Tyias Browning

應該都唔係暫時
連佢阿媽都未見過佢阿公 點搵

你冚家剷都未到元朗降啊

true

btw
從fm可見，南美有唔少球員可以入籍香港同我島，但要成事好困難，勁果d唔show你，我島幾年前試過揾左1個中左伏，勁廢

TRANSFER NEWS: Japanese media report that Eastern signed Japanese defender Yusuke Igawa, confirming previous rumours after he had been spotted at Eastern’s latest Premier League match. The 35-year-old centre back has made more than 200 appearances in Japan’s top-tier, especially for Kawasaki Frontale. It is expected that he will replace South Korean defender Jo Tae-keun.

東方炒左根叔

簽左井川 祐輔

【川崎】ＤＦ井川、香港１部に移籍
2017年12月31日7時0分 スポーツ報知
川崎のＤＦ井川祐輔（３５）が香港１部イースタンに移籍することが３０日、分かった。

日本代表選出歴もある１８２センチのストッパーで、足元の技術が高く、川崎のパスサッカーを支えた。今季限りで契約満了になると、川崎以外の国内クラブへの移籍は考えずＡＣＬで対戦したイースタンが所属する香港Ｌ中心に新天地を探していた。ＡＣＬ本戦出場を狙うイースタンは経験豊富なストッパーが必要だったという。来年１月２日に正式契約し、同２３日のＡＣＬ２次予選タインホア（ベトナム）戦出場を目指す。

根叔

Jostay

日文source冇話炒曹太根喎...

老屍可以重啟連勝議程

可以借根叔俾垃隊

對夢想前提連勝，是忠誠。到了現在還提連勝，是虛妄。現在請支持東方修正主義派提出的永續旺角場路線，務求以可能最高的排名完成聯賽，長遠要換走司徒文俊，待牛丸強勢回歸，重建東方。

相信時間會證明黃巢ching同真黃巢做既野係無錯

但好似冇話簽幾耐
會唔會淨係簽4個月？

你講緊咩？

出年無旺角場就自降丙組散班唔玩

你顧掂小傑仔啲財政先啦，啲人咁撚貴，仲要比辛祖射走個亞冠，留唔留得住啲人呀? 無亞冠撚會有雙林一華任你玩? 定係有檯底數知隊波一定有錢所以上黎串鳩人?

根叔是無辜的！！！

可能屍徒會話
泰根>>>>>井川

腦屍, 黃巢, 9527三位一體出晒黎

幾時到主教練？

每個post有三分之二係呢類無謂煩膠comment 開始唔想再追post

俾黎同光拎埋個旺角場整死你狗志

根據狗志40年搞波經驗

應該係雞一個外援黎註井川

永續根叔

黎同光講左要札根屯門，如果佢真係攞旺角場，係出爾反爾。

亞冠註一日一韓

夢想比東方優先揀旺角場代表左咩?
...
...
...
東方廢囉on9

黎同光復仇記

想睇到尖隊用旺角場
但飛馬做到二弟應該都揀旺角場啦

話唔定其實狗志想用大球場好耐呢

枕頭仔召喚
如果尖隊真係可以揀先
你地會照揀屯門鄧肇堅定旺角場

輪唔輪到佢揀先

狗志夠話炒領隊

羅神要大球場

係咪之前排得低無得揀ja
大球場好似貴旺角場好撚多

狗志話唔需要同你地交代

區議會一年贊助好似得幾十萬

政治問題 低級職員邊敢答

香港D紮根不嬲都係廢UP黎架啦
飛馬紮根元朗又出走
傑志紮根將軍澳又失憶
紮根屯門但主場係旺角好出奇呀

佢黎同光黎

黎同光我屌你老母呀

梁守志會死lur要用旺角或大球場

可能會簡將軍澳踢走理文

你地係咪想迫死腦屍

No, 之前同南華爭大球場架

因為傑東要左旺角

正常都想揀mk
冇得揀second choice先大球場
我驚羅神下季繼續死要大球場

Give me 500!!

用旺角場既羅神就唔再係羅神，要諗清楚。

想請教下腦屍擔唔擔心佛山證券下年撤資，東方要自降？

唔自降既狗志就唔再係狗志，要諗清楚。

根叔條球皇片究竟有幾好

會雞人既狗志就唔再係狗志, 要諗清楚
#savejo #jostay #saveszeto #szetostay

魔頂亞尖球迷集氣區

今日勁好天 請大家入旺角場支持一吓班大師兄踢第一圈

「做人如果冇夢想, 同條咸魚有咩分別呢?」

1. 枕頭仔
2.
3.
4.
5.
6.
7.

Dreams are vevvllleey冇得頂!

17 屠俊翹 [GK]
8 加倫
9 拿祖
12 李嘉進
14 雷斯
15 陳偉豪 [C]
20 黃耀富
27 尹東憲
28 黃志聰
88 黎厚希
95 雷文廸

94 謝家榮 [GK]
7 鄭展龍
11 播磨浩謙
21 劉德仁
25 林雲傑
45 潘栢安
99 朱偉鈞

GK] 屠俊翹 17加倫 8拿祖 9李嘉進 12雷斯 14[C] 陳偉豪 15黃耀富 20尹東憲 27黃志聰 28黎厚希 88雷文廸 95

行政部副主席？
佢把口都好信？一生人無打過咩大球會，韓職頂級聯賽又無出幾多場正選，夠膽死話自己因傷缺選國家隊

雷文廸

正選

[GK] 屠俊翹 17加倫 8拿祖 9李嘉進 12雷斯 14[C] 陳偉豪 15黃耀富 20尹東憲 27黃志聰 28黎厚希 88雷文廸

雷文迪
有lali，黎厚

lali fu dragon

夢想應該策略性放棄呢個盃

閪波理文攞咗足總盃都唔踢得亞洲賽

睇夢想今日陣容
已經預示咗傑志三小將被收回的機會

on9

避免cup-tie
所以唔出羅梓駿

利申：9估

燈

我撐本地波
1m
18分鐘，尹東憲挑入禁區，李嘉俊一射破網，夢想領先1：0

閪波理

又話清泉理

過唔過到試用期？果邊仲食老本玩政治？
可能未夠一個月，韓國足總已經發覺原來係廢金

理文咁快反超

Die for Korea

唔洗教波

域陀又把握聰頭防守失誤入波，理文 2：1 夢想

聰頭俾利馬撚狗
後面得豪哥係穩陣

有晃晃射門片段

迷金黨潛移默化，不斷吹奏

其實我估，韓國佬民族意識強，由上至總統下至平民，好講人治同關係，
韓國近年經濟不境，又比大陸食住，三星又爆煲
球壇搵食既人又有人滿之患
唔排除飲頭啖湯，截日本仔糊，靠泡菜金同香港足總關係，日後輸出高不成低不就二三流球員來港，行泡菜金、金....條路，成家移來香港
韓國佬又愛香港生活，亞洲區有質素國際化都市

清泉理>>小夢想>>>>>>>>>>>>>大東方

足總副主席仲要試用期?
改埋條例佢都得啊

如果d韓援有水準都ok ge

老婆仔女姐
金判坤係香港搞靚cv
佢堂哥又係韓國足總做高職位，又係冠軍級教練
球圈搞好關係咪拎到依個位

近年韓國國家隊愈嚟愈廢，請d無料教練搞到連支那都臝唔到，未來Kim sir 負責請國家隊教wo，真係笑左出嚟
等睇日本超前泡菜一條街

頭先加倫踢跌肥彭，兩黃一紅離場

kim式鳩斬聞名國際

泡菜佬:金判坤等於香港希丁克

遲d南韓佬 淨係識玩9斬

好想睇下尿進西帶港隊 用多左地面 會唔會有新景象

不過好彩上年司徒走左 如果唔係而家肯定司徒帶港隊

點會啊
不嬲B隊都係清高輝教
司徒只係行政經理

同一班人好難點變

但放棄3-4年成績黎練新兵係值得
而家新一代全部都係有系統訓練
戰術執行力一定高過青訓斷層果班
如果真係請得到KB咁就FATFAT

燈

尖隊輸聰頭同個垃圾龍

【香港隊決選名單出爐！】- 第40屆省港盃

2018年香港隊首戰——第40屆省港盃！
1月4日首回合香港隊先坐鎮主場迎戰廣東，1月7日次回合再作客廣東。

今日香港隊公布21人決選名單：

-守門員-
謝家榮 (夢想FC)、袁皓俊 (香港飛馬)、陳嘉豪 (陽光元朗)

-後衛-
徐宏傑 (標準流浪)、張志勇、方栢倫 (香港飛馬)、劉學銘 (冠忠南區)、謝朗軒 (理文)、翟廷峯、梁冠聰 (和富大埔)

-中場-
鄭展龍 (夢想FC)、黃梓浩 (東方龍獅)、李毅凱、胡晉銘 (香港飛馬)、陸志豪 (冠忠南區)、顏樂楓 (理文)、談樂軒 (陽光元朗)

-前鋒-
卓耀國、黎洛賢 (標準流浪)、羅港威 (東方龍獅)、 袁振昇 (和富大埔)

另外，如球迷有興趣前往第40屆省港盃次回合作客廣東賽事，可以inbox我地查詢門票～

來年1月4日，香港大球場見！

-省港盃比賽詳情-
04.01.2018 | 香港大球場
17:00 第3屆女子省港盃 香港 對 廣東
20:00 第40屆省港盃首回合 香港 對 廣東

-立即購票-

#GDHKCUP2018 #香港勁揪 #撐自己人

我國

尿進西？唔好呱！又係背後郭指導勢力、屍土...班人，怨魂不散
請金巴算啦...，外國思維，新氣息新境象，...，
依家透明度高左，又有咁多入藉兵㨂，無咁易再出現老世唔出人、442的仆街迫走外籍教練呱

無梁細佬？

一個閘一個中堅

仲以為Michael玩唔踢

葉鴻輝接班人陸平中多冇 代表香港足球已死

決選out左:
陸平中
林衍廷
羅梓駿
梁諾恆
劉浩霖
鄭兆均
夏志明

廢土

選大佬都唔選細佬

郭sir d訪問明明讚林衍廷同均仔，最後無份
惟有等下年吧

fat gor落選最可惜

fatgor都唔選

Fat gor點都sharp過謝朗啦

可惜
好彩18歲大把世界嘅
佢同羅梓係咪有傷？今日尖隊比賽唔見人

表弟呢個年紀就咪鬼選啦好心

隱形戰機a隊b隊都有份 最強港腳
細佬點會冇份

其實見到鄭展龍謝定榮而家順風順水，林樂勤反而無乜機會，如果下半季澳門球王走唔成夢想不如借埋佢翻黎啦

@枕頭仔

回乜野塘
本身就唔勁

同意
反正飛馬無機會比佢
去尖隊青春班 加強攻力

唔會喇，要做菁英盃專員
飛馬U22得佢、胡晉銘、周穎軒同三號龍

佢呢排傷啫
之前落後要追/想打破僵局嗰時都係搵佢出嚟爆

同埋尖隊3421
佢去到都係同龍仔爭一個輔鋒位

KB係度果陣都多出場機會
而家白面教好小有得踢

回收基頓，可以借Jo俾垃隊

去夢想都未必有正選踢

飛馬仲需要澳門球王打後備
點會借

因為今季有艾華同埋變咗爭標隊啫
18歲做到爭標隊盃賽常規正選+聯賽後備奇兵都算係咁

佢意思係澳王留飛馬嘅話
佐敦去夢想

其實4個龍都值得入選

fb: 梁細佬有傷

揀廢中OUT柒俊好過

手足攬攬我。

腦屍

年頭既片，唔知有無old news到，但真係踢得幾好

單請一個教練好難搞得掂足總內部政治 如果帶到多幾條友入黎應該可以抗衡下

近呢三年表現垃圾到

陳嘉豪同另外三個比差啲啵

馮冠鳴

who

我諗輪換下架姐

廢中好似差d，得個高字，水準唔穩定
謝家榮得18歲進步空間最大

夢想足球醒 好好野
夢想足球勁 係好勁
我係Fu Dragon More Than A Dream Good
你係9upper 我係9upper
夢想足球好野 真好野
夢想足球好野 真好野
夢想足球好勁 冇得頂
我係9upper 9upper
佢係Fu Dragon 哇… 哇… 哇…

橙得一個人理

講穩定性其實4個都間唔中有蝦碌野
反而廢中有時會有一兩場上哂身
如果foul陳嘉豪應該好啲

點解我咁都收到兩個負評

Fatgor

陳柏熹上年精華，今年唔知踢成點

同埋睇番發現港隊u18中場潘敬知而家去左英國Millfield School踢校隊，同張高翔間大學同一個聯賽，搵到佢自己up左段精華，就係呢兩間大學比賽

張高翔highlight

楊弌容highlight

陳嘉豪係傑志人
我地連登仔識條鐵咩

趙俊傑今日兩球助攻

再嘈唔借俾你 用返你嘅門仔啦

唐道碧highlight

邊個係隱形戰機？

腦屍
雖然拎唔到你張聖誕咭
我都會十卜你㗎

最強土炮

英國呢兩間係中學嚟

係喎sorry on9左

Sindy前男友

fatgor，羅梓，細佬，兆均 in
表弟，跑狗倫，76，隱形戰機 out

也咩爹 5件哥哥

惡撚到

唔選和叔個仔
5件隻手遮天

個朵應該係今季先有 ？
第一次見係揭幕戰joel講嘅

唔係因為佢屌鳩傑志咁鍾意出鬼佬咩

李嘉華

跑狗倫今年幾好喎

以往幾年省港杯雞肋比賽

但今年省港杯係港將外流中甲中超良機，將有球會代表同球探觀賽，簽入表現好嘅香港同廣東球員

我知呢條片
但都會有一個提出呢個「隱形戰機」嘅人得㗎

足總盃罰球射破富力 東方借將姚浩明等上位

今場比賽元朗大打反擊戰術得手，先由祖連奴及艾華頓在42分鐘及45分鐘兩次突襲射破富力門將陳梓榮十指關，55分鐘再由狄卡奧接應葉頌朗罰球頂入成3：0。踢至63分鐘，今場司職左翼衛的姚浩明禁區頂罰球一射中鵠，湊成4：0埋齋晉級。

22歲的姚浩明本身是東方青年軍，這兩季外借元朗得到穩定的出場機會，今季已經攻入3球。這位可以司職左中場、左閘及左翼衛的球員對於今場入球非常意外：「這個入球有點幸運成份，本身我起腳之後都想跑回去防守了。元朗接連打入銀牌決賽及足總盃晉級，我想是轉踢532陣式有關，3位中堅專心防守，我在翼衛兼顧攻守，艾華頓、祖連奴兩位前鋒專心反擊。」

姚明表示:「我自小就在元朗生活，不少見證其長大的街坊都會入場支持。不論為哪隊披甲，能夠入球就開心。我自小已在東方青年軍效力，現在來到元朗，都要為球隊搏盡。」至今在職業球壇出道4季都過著外借的生活，姚明說自己仍然在等待上位：「最初是大埔、然後是夢想駿其，這兩季在元朗，我們幾個後生球員外借才有較多上陣機會，畢竟東方要爭出場的競爭太大了。現在我們入了銀牌決賽，我很期待這場可以鬥東方，用表現證明自己實力。」

之前元朗官宣好似唔係外借

唐文張櫈係童年陰影

佢自己話係東方外借元朗

輪到我國上位了

呢排學azp巴整gif
貼啲整左又覺得靚嘅2017入球

gif form joel

講真華人球員有幾多個去到踢吖，如果同人哋同級洗乜簽香港人。之前有鬼又話贏身型體格嗟

省港盃如果放旺角場
應該可以多幾百人入場

推

2018香港足球願望：
傑志繼續有好成績好發展

2018年新年願望:
太田夢莉做我女朋友
傑志亞冠有至少兩分
所有回教撚、中共五毛藍絲冚家剷

Ricky講緊2018第一場英超

FF得太嚴重

見證我西又輸多場

個人意見
真．不喜勿插

2018港足十大焦點

10.戴偉浚英倫路？

9.將軍澳用得未？

8.國王復仇記

7.惡法立來勢洶洶，義勇軍陸續有來？

6.下任港隊教練？

5.會再有港足新希望嗎？

4.傑志亞冠路漫漫

3.北上風再掀？

2.飛馬能否力阻傑志奪膠？

1.三月征韓背水一戰

港隊多年來既背水一戰有邊次係贏到波

港隊多年來既背水一戰有邊次係贏到波

一人一個 理由/因素 香港可以作客絕殺北韓打入亞洲盃決賽周：

1.廢kim離任，有利球員發揮

2. 金仔比美國嚇到鳩縮，北韓球員擔心國家，發揮不佳

3.北韓大量球員脱北

中甲球會都唔少人夠班嘅，中超難少少，
根據報度，如果同級嘅，港澳台球員勝左人工同身價低d, 吸引到d細球會(中下游)，支那球員炒貴哂

4.金仔開戰比FA ban

k 1金靴德揚將由fc首爾轉會水原三星
東方完全唔夠打
不過分分鐘越南仔都贏唔到

理文教練馮凱文賽後承認，今仗是受惠於對方頻密賽程，但球隊發揮亦令人滿意：「對手上周四才踢完一場聯賽，這是關鍵，加上他們作出輪換，所以我們有優勢。開賽初段我們因失誤而落後，幸半場前已反超前，這也是關鍵。近兩周我們對夢想作出了很多針對性部署，對球隊今天發揮感滿意。」馮sir亦指，球隊傷兵已陸續恢復，亦考慮引入新球員，希望下半季成績有改善：「佐迪、黃駿軒都可以落場了，甚至溫俊都可以復操了，我相信他1月可復出。加上經過半季磨合，相信球隊表現會好轉。」

溫俊幾耐冇踢過波

究竟理文教練係馮凱文, 林慶麟, 定垃垃個契細佬?

東方仲有亞冠戰將牛榮

傑志一個都無入選，證明一個青年球員都無，簡直笑話

又公道講，勁既後生仔借出去都無壞，唔借咪又比人屌浪費光陰

當年我谷

fb傻鳩何其多
笑下算了

文化，語言等較外援易適應

廢屠

淦源目前在港甲聯賽排名第3，落後榜首球隊港會11分，鄺曉明稱爭冠已經困難，只期望排名爭上第2，而目前球隊也是為一批其培育的年輕球員或舊部、足校教練提供比賽的平台，會否爭上港超牽涉其他因素：「首先要有人，也因為我們用荷蘭球隊的隊名，要看對方認為有沒有需要有這支球隊角逐港超，是比較困難的。」

【初級組足總盃】淦源互射十二碼淘汰晨曦 荷籍新兵有望趕及出戰八強

好可能，而且下季中甲只可以出兩個外援

查維斯，辛祖射手榜領先，入9球

大港超2018早晨！

反祖黨又輸

港隊果陣hea到，條友一睇就知咩料

在總統府邀請下，台灣男足與世大運國腳與國軍楷模今在元旦升旗典禮上共同領唱國歌，這也是台灣男足首度站上元旦舞台，象徵意義重大，代表總統府對中華男足的支持。

這次元旦升旗典禮領唱由中華男足當家門將潘文傑帶領進場，蔡碩哲、陳威全、蘇德財、翁偉賓、江信隆、游家煌、張志千、馮少祺、秦文彥一起領唱； 潘文傑表示「彩排時站在表演台時就很開心，畢竟是難得經驗。」江信隆表示「或許人生就這次機會，雖然真的很緊張，但會好好珍惜機會。」

總統府十分禮遇照顧中華男足，雖然是短短的五分鐘，對於男足們也是十分難得的人生體驗，回程路上不少民眾為中華男足加油打氣，甚至有球迷要求合影，也祝福台灣足球發展越來越好。

今日係咪有場波決定傑對邊隊J ？

天皇杯決賽，
櫻花攞傑志就同柏一組，
水手攞傑志就同櫻花一組

兩隊一樣難打

香港球隊打亞冠對邊隊都難打

著港隊波衫食早餐俾人眼望望

今晚去友人的教會聚會
邀請了安尼頓及金判坤做講座嘉賓
活動後大家聚餐
安尼頓接了一通電話後離開, 留下金sir
有人邀請金sir上蘋果日報網,
看今日香港足球的大熱精華影片
同時用好像是韓文的語言告訴了他什麼
突然金sir放下手上食物, 笑容僵硬了
凝視著Mon
一句話都不說, 不斷click mouse 番看這影片
這時留意到他的眼淚悄悄地跑出來了

goal3潮文

死毒撚

我都係

準備直播石門盃
請留意禾fb

柏d鬼勁d
櫻花d日本腳勁d

結論都係等收皮

你夠唔夠data嫁

理文有意增兵
理文教練馮凱文希望在1月14日聯賽再遇對方可以延續勇勢，他也表示轉會窗重開球隊有意增兵，但要商議及遇到合適球員。

理文都增兵 我朗呢
入左決賽 都增下兵啦 好嗎

柏嗰件christiano 好撚勁

好似之前手足話齋，
今年縮皮都入到決賽，
王律師唔再縮已經好好

其實香港有冇cup-tie
每名球員只可以代表一支球會出某個盃賽

以佢個格 唔出奇

有
之前基頓幫駿其踢過銀牌，決賽咪出唔到

好似有，之前都有講過基頓幫流浪踢過銀牌，所以決賽佢都無份幫東方打

tsun dai可能依幾個月都無機會上陣
有bc唔使驚，睇下之後可唔可以外借
貝利排榜尾

千其唔好返香港投靠狗志

垃隊已揾左新外援
好似

垃垃也增兵 oh shit

垃隊要護級

元朗其實都要

油渣贏頭馬

好

又好似係

主要都係同龍/祖亞昆爭位

簽左三年，借去啲英乙球隊試下

Jordan 簽左幾耐？

英乙借人唔需要揾隊英甲下遊
可能貝利降班再走一堆人，咁Dai就有機會

羞恥得過我着太田夢莉應援T

有冇巴打知道觀塘outlet仲有冇港隊波衫

打去問下啦

原來係你

荃灣齊 size

早兩個星期去冇，荃灣杏花邨大把

死毒撚。

aggar
唔好返香港投靠狗志就ok

鐵膽所以咪唔需要爭

暫時99年只有林衍廷，謝家榮係港超主力，依兩個今季進步幾大
其他人可以把握菁英杯機會上位，加油

櫻花2:1

值得一提幾位踢中甲球員無出席，避免被支那網民抨擊

睇緊，好精彩
btw幾時港超都有佢地依種氣氛？

無我島大頭
逼害

可以買定機票去大阪了

傑志黑材料
時間交俾朱基黃巢

好似唔係wo

何君堯圖召喚

2:1完場，傑志買機票去東京

即係對柏雷素爾？

恭喜大阪櫻花奪得天皇盃冠軍！
姐係柏市嚟香港！

準備去大阪睇傑志

可以喺大阪啲酒吧睇嘅

去東京啦 順便去睇我鹿聯賽
茨城歡迎你

去泰國仲大機

其實好鐘意大阪櫻花/鹿島
無緣嚟香港

有乜問題
中華民國國旗+蘿莉控畫像喎根本掛五星紅旗係分裂國家同埋搞陸獨

我鹿

我柏黎香港
到時都唔知撐邊隊好

加油呀蒙通

算啦吧

過大阪睇囉
10月睇過一次紅鑽對上港返唔到轉頭

食屎啦垃圾柏

尾二個輪分搞到我鹿失冠可恥

我仲要係現場睇

嚟香港我實屌死基斯坦奴同中村航輔

一場傑贏一場柏贏

好過你隊東方先啦

香港人緊係撐香港波
除左狗志個隊

不過近一年自從日本足協派亞冠獎金後，j league球會好似比以前重視亞冠，入8強，4強，冠亞軍有大筆錢收

屎極都排第四喎

「ACLサポート」としてAFCチャンピオンズリーグ (ACL) に出場するクラブに対して総額8000万円（基本的には天皇杯全日本サッカー選手権大会優勝クラブへの全額支給を前提とするが、天皇杯とJ1優勝クラブが重複した場合には出場するクラブに均等配分される）が用意された。

係亞冠球隊會有多8000萬yen至真

係啊
出青年軍is OK

叫班日職狗死返去日職post啦

G持包清趕走埋詐騙島球迷

蒙通聯好似無咩買勁人，有無機會臝權建？

反而另一泰超代表清萊勁進取，想趁上港四大皆空偷雞？簽入前中甲外援克萊頓，丹麥神射手兼曾效力中超山東魯能嘅前鋒馬塞納，身高一米九兼上季入10球嘅巴西中堅

原來如此

仲要係咁放人走
鄧達同猜拿貼都走咗

清萊仲簽左水原前韓國國腳李容來

希望佢地係香港未來希望

仲有卡雲，查斯坦同迪拉唐都可能走，隨時一下子無左5個秦國國腳

jordan同 tsun dai好似不和？

希望唔係la

西流話咁快傷出一件

觀望下

又回帶做乜鳩

雖然球會老闆上星期開聲撐Gombau
但這是支持佢定係最後通碟
如佢out,可返港教港隊

要走都係打完外圍賽先走

省港盃港隊可能正選陣容：

343

謝家榮
徐宏傑 張志勇 劉學銘
謝朗軒 胡晉銘 顏樂楓 方栢倫
黎洛賢 袁振昇 卓耀國

尋晚南區撳錯掣follow左我ig

個admin真係鳩鳩哋

原來上季由廣島借咗去FC東京嗰個Peter Utaka宜家冇班落
佢係可以自己一個搞掂嘅前鋒
5件快啲簽佢la diu

之後admin發現左即時unfollow

依條友好似好廢下
佢阿哥勁d,踢過法甲好多年，依家踢丙組35歲，簽佢好似好d

好擔心傑志揾唔到有料中鋒加盟

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

我覺得正選有機會無我國
用球霸打352

球霸有鬼用？打交？

2016年日職33場入19球做神射手
上季25場入8球

蒙通聯唔撚係對權建

oh, you are right

cv都幾好亞冠級，件件有budget簽？
無嘅簽到卡里祖同level都ok

省港盃識打交好有用 梗係要出球霸

權建對獅吼先啱

又啱wo

btw今季梁大佬同球霸邊個好d?

梁大佬，張76今季表現好似大有改善
相比以前

依件踢英超果時好快

不過好廢下

上屆

李毅凱呢啲無撚腦既0隊長風範
今年真係唔好搵佢做隊長

點睇上年腸B踢到球王咁

可能最後係柔佛入左正賽呢

打拳就拳霸
講波就大佬

認真答 今季大佬好d

支持
多隊實力近d既點都好d

大佬今季有波入

得啖笑啦哩條友，重衰過般連奴

其實唔好擺佢踢左閘 踢3中堅之1或者防中係唔錯

下？佢好似拎過法甲冠軍同踢過世界杯
cv型前鋒

學銘隊長la
eq高好多

日本波都嫌佢貴
你覺得件件出得起咩

【港隊足球新星】
【陳俊樂:「入籍兵」湧現「能者居之」】

[拳贊比料] 有傳下任教練人選已有初步定案, 3名潛在人選如下:

A 過去冇任何喺香港既足球經驗, 近十年喺亞洲多處擔任助教及青訓工作, 最近失業, 曾向多隊中國球隊應徵都失敗
B 有多年參與外國頂級聯賽經驗, 亦曾執教香港球隊, 同董事會關係良好, 最近失業
C 球員時代效力香港某班霸, 退役後北上發展, 最近失業

件件budget幾多？
btw羅神以前亞協都大搞

B唔使睇都知係KB

C 強哥?

C李海強？

B 狄恩
C 李海強

佢好似無失業

外國頂級聯賽=印尼超
所以係球棍狄恩

應該胡晉銘啦
喺球會都有副隊做
Btw唔係有michael陸咩

梅县铁汉生态队刚获得了中甲资格，自从前主教练、梅州籍前“香港足球先生“”李海强赛季结束后卸任，俱乐部就一直在寻找新的教练人选，还曾和9月份从河南建业下课的保加利亚籍教练亚森有过绯闻，但后来没有结果。

洋帅就是吃香!此教练刚卸任就找到了下家，为中甲土豪球队!
梅县铁汉获得中甲资格后，已经免费签约了一名曾效力沙佩科人的巴西中卫维克托-拉莫斯，而这也是该队历史上首位外援。母公司深圳铁汉生态公司已经表态，下赛季将对球队投入三亿，目标为保级。这个投入，在中甲绝对算土豪了。

KB最佳選擇

咁快唔記得10月對東方?

2018年的第一天，國安官宣了池忠國、胡延強、劉歡三人加盟球隊。據悉，三人的轉會費總和超過2億人民幣，而國腳池忠國的轉會費更是高達1億元人民幣。

咁嘅邊緣國腳都一個億

樂仔黃威都五千萬

陸志豪未必有正選嘛
胡晉銘>劉學銘>梁冠聰
隊長俾我會咁排

簽香港球員好過la, 有d能力參唔多，人工身價低好多

btw國安簽過442, 但唔對辦半年後442返香港

西流今日終於臝波
甘巴爾暫時保住份工

中甲都3億投入，癡線

所以咪印證咗香港球員平靚正呢個論點

歐冲

計我話用亞援位 簽d中乙/業餘既
打得好賣返上去
就算低價賣 都值500粒人仔

如果留到兩年仲可以變本地踢亞洲賽
不過大陸人工咁高, 邊個會咁傻仔肯落黎?

用亞援位落中國球員其實好浪費
落得嚟嘅中國球員根本同香港本地球員嘅水平差唔多
仲有機會打假波

飲水機管理員？
歐冲同陳文輝有咩分別？
hea輝今季上陣過10場，ricky

ff 上面睇中/走資新方法

明天轉會窗開la, 希望快d有好消息

望我朗 有增兵消息

凱呢啲冇eq都做到隊長
不過佢打省港盃好處係同支那仔隻秋一定唔會縮

三中堅用球霸點都好過76勇囉

阿凱起碼氣勢上唔輸比支那仔
唔做隊長都可以負責帶頭「洶」支那仔

驚佢帶頭 紅牌 出場

輸緊先換佢有用d

請大家睇吒咤 支持方晧玟

佢出場嘅目標就係同你打交

搵佢坐後備做歐偉倫角色仲好啦 路見不平 衝出去打人一獲
又唔洗打少個 係打少個後備

翻譯可唔可以做好少少？
乜嘢叫弗弗，仲要係黑人。
算唔算種族歧視

岩數ching

金牌打手
上次打低左件Jordan仔 (約旦仔)

體育
【省港盃】卓耀國踢港隊「最後機會」 中超球隊將入場睇辦
撰文： 高詩琦 發佈日期：2018-01-01 21:29 最後更

踏入2018年的第一天，香港足球代表隊為備戰在4日（主場）及下周日（7日）上演的省港盃，展開公布決選名單後首課操練，教練郭嘉諾亦嘗試兩套陣容，希望首回合在主場獲勝。
卓耀國時隔逾年再入港隊決選名單，郭嘉諾直言這是他的「最後機會」；阿國亦坦承今次省港盃對他意義極大，不單關乎他在港隊的前路，亦對他能否外流，極為

香港隊今日在晒草灣遊樂場繼續備戰省港盃，熱身過後，大部份時間均集中進行分隊賽，兩隊均排出4-4-2陣式，並分別針對攻、守演練，其中黎諾賢與羅港威在前線合作，另一隊則由卓耀國及袁振昇攻堅，由於決選名單只有21名球員，門將陳嘉豪亦需暫時扮演場區球員角色協助訓練。教練郭嘉諾稱，今日的操練集中在防守之上，明日會練習進攻戰術為主，比賽中亦未必採用4-4-2陣式；對於球員的心態及狀態，他亦感滿意。

香港隊在操練其間進行分隊賽，門將陳嘉豪（左）亦要暫時扮演場區球員。（高詩琦攝）
郭嘉諾：這是卓耀國的最後機會

香港隊在卓耀國及鄭兆均之間，最終選擇卓耀國進入決選名單，郭嘉諾解釋：「我有稱讚過鄭兆均，他是很有拼勁的球員，但最終仍選擇了阿國。阿國及均仔份屬好友，事前跟均仔溝通過，他很希望阿國可以把握到今次機會，其實卓耀國身邊的朋友和隊友都很支持他，希望他身體力行去表現給所有人看，他有能力踢港隊。」問及這會否是卓耀國踢港隊的最後機會，郭Sir直言：「是的，他需要去表現自己，之後機會不會再有這麼多⋯⋯但他在防守方面的參與度仍很低，相信跟他在球會只需進攻有關。」但亦指此子已有改善。

教練郭嘉諾滿意香港隊球員整體的狀態及氣氛，惟對於屢次出現態度問題的卓耀國，他強調是「最後機會」。
卓耀國獲中超隊接洽 省港盃左右能否外流

卓耀國在操練後坦承郭嘉諾的說法正確，亦同意這已是自己的「最後機會」，會努力調整心態。阿國季前曾稱有望在季中外流至馬來西亞超聯，他透露除馬超球隊外，尚有中超及中甲球會正跟他接洽，並會在未來兩回合省港盃入場「睇辦」，意味着他在省港盃的表現除左右他在港隊的前途，更影響他能否外流，阿國對此信心頗大：「目前進展順利，若然成事，今個月內就可以落實外流，自己偏向加盟中國球隊，始終水平較高。」他亦不擔心若參加中國聯賽，需長期坐冷板或踢預備組：「之前效力R＆F富力時，曾跟一些中超和中甲球隊交手，感覺水平並不是相差太遠。」

source:hk01

mk國加油

禾果加油

hope so

通常壓力愈大 禾國會踢得愈差

日本個邊出左篇文討論香港重用入藉兵嘅情況

點解郭嘉諾要成日強調係國既最後一次機會
邊忽得罪左佢

咁有趣

唔好支超啦，驚佢無得出

中甲機會大d, 因為只可出二外援
不過中超細球會亦可以一試

mk國加油
最緊要小心唔好受傷，小心盧琳狗， 唔傷外流機會好大
唔好太大壓力，加強防守同合作就ok

無入選呀

盧琳無入選廣東隊

好彩姐

講到牙國十惡不赦咁, 佢有料上中甲啦起碼, 勁撚過部隱形戰機多多聲

我𠗕終於返返後備席

又fake news

卓耀國在操練後坦承郭嘉諾的說法正確，亦同意這已是自己的「最後機會」

正面諗就係迫佢出盡全力，為港隊為自己前途博盡
負面諗就係我國態度真係好有問題，連教練都唔想再用佢

原來係國同均仔兩揀一
最後均仔讓俾國

有冇link可以睇dai

good news

均仔有義氣

可能唔係郭嘉諾唔鍾意佢呢
係唔鍾意佢就唔會比呢個機會佢啦

傑志揚威海外

點會
紅走保贊自己無事

其實都係
如果唔鍾意係會連初選都入唔到
希望我國爭氣啦

去到邊到都得罪人
全港得垃立接納到佢

如果kb真係教港隊，bb今次都應該最後一次踢港隊

國皇更加要生生性性把握今次機會

這身軀注滿熱血 堅拒眼前由誰掠奪
日後歲月
冷風吹 對鏡自説
終有樂土可給眷戀
仍然可望見樂園
求存意志力與部署 從不缺

國仔加油

成事先算

但人工高
坐兩三年冷板夠錢買樓首期

一年都夠la

反而驚佢太想表現自己反而踢得唔好

應該態度問題啦
之前廢kim同而家郭教練都咁話佢

多d同隊友合作啦
有時覺得mk國太想表現自己
太注重自己進攻埋門
好少幫手防守

傑志揾呢個踢亞冠幫唔幫到手？

【復出有望？】搣甩肥肉 「國王」出山踢慈善賽

門將陳嘉豪（左）亦要暫時扮演場區球員

郭嘉諾：這是卓耀國的最後機會

禾果之前同教練團啲關係係咪真係咁差⋯⋯

狂賀小明奪得最受歡迎女歌手獎！！！

借嚟賀埋柏宇打敗太空卡戰術

你幾時見丙朗美欺防守

輸左俾tonick 少少

佢只係卓耀國 law

主持: 黎到我最喜愛歌曲既環節，呢個歌手呢，人地就唔鍾意叫佢歌手既，平時就鍾意叫佢老師。(觀眾:WOW) 咤叱球壇我最喜愛歌曲，得獎既係: Bigmac - 差半步(傑志版)! 有請Bigmac上台攞獎! 恭喜Bigmac!
Bigmac: 多謝晒大家既支持，多謝一班城邦派球迷投票比我，多謝一班反傑黨呢一年咁支持我! 希望黎緊呢年，小傑仔四大皆空! 反東黨，小傑仔，新自由主義球迷，全部落地獄，死全家。東方! 冠軍!
觀眾: 冠軍! 東方! 冠軍! 東方! 冠軍! 東方! 冠軍!
主持: 多謝晒Bigmac同我地分享左咁多，有請Bigmac為我地唱出，差半步!

連登勝利日

俾人絕殺

均仔真係好兄弟

前幾天我上班途中，在手機上看到一篇我們球隊中場陳銘剛的專訪，訪問中他對如何發展香港足球提出了多項建議，其中一點我最認同的是，將港超聯賽事從現在的雙循環制改成3循環制。

要提高足球員的水平，最直接的方法就是讓球員「落場」鍛煉，不過香港足球現在的情況是：港超聯賽事18場，菁英盃4場，銀牌賽或足總盃等等的錦標賽若不幸地都在第一圈出局的話，全季只會踢24場賽事，我認為並不足夠。

如果港超聯賽事改成3循環制度，那麼球隊一季可踢超過30場賽事，增加比賽能令球員有更多機會提升能力；其次踢多幾場比賽，球員之間的默契亦會增強；提升聯賽水平，便能吸引更多球迷入場觀賽；增加比賽能促使球隊教練對正選陣容進行輪換，讓後備及年輕球員有更多機會上場。3循環制度在澳洲職業足球聯賽（A-League）已經實行，他們跟港超聯一樣都是10支球隊。

最後，我祝願各位讀者，2018年新年快樂，身體健康，心想事成。特別祝願香港隊在即將到來的省港盃賽事旗開得勝，重奪失落4年的省港盃。

理文足球隊
主席 李文恩

皇天擊殺理文和李文恩，這個意見是最先由巨無霸提出的，偷人地idea之後好似發現新大陸咁講出黎，我屌你老母臭閪。

林丹在節目中抱怨︰「我們很羨慕國足，他們踢得臭（差）還拿得多（薪水），球會還不敢拖欠他們薪水，像我們這種沒地位的到現在也沒什麼人管，而且羽毛球地位略有下降就要接受批評。國足不一樣，永遠不會背負沉甸甸的金牌，輸了大家會說他們有拼博精神，拜托，拼博精神誰沒有？哦我明白了，國足的對手沒有，還未拼就贏了。」

傑志亞冠將對柏雷素爾。呢隊唔容易踢，一向亞冠分組賽階段成績穩定。

等柏雷素爾過左蒙通聯再講

柏大陽神

對我𠎀嚟講亞冠有咩隊係容易踢

我上幾季已經講緊

所以菁英盃第一個 idea 打單循環叫超級聯賽盃我好支持

講來講去好多人覺得不切就係場地唔夠，同埋地三循環主場分配問題

之前拎埋 A League 蘇超 S League 參考

A League呢d都係抄腦屍架咋，腦屍幾時皇天擊殺埋佢地

根本香港其實乜都唔洗做，照抄a league 就得

但A league有季後賽

啦，矛頭唔好指向我住，事實係理文仔提出啲 my mother is a woman 既level意見，抵比人抽水的。

亞冠新軍會易啲，因為對方冇經驗。所以今年抽到天津權健算好簽

羅素係香港出世定歸化兵黎？

香港咁細 3循環可以踢中立場

為公平起見 中立場既循環 同一球場唔用多於3場

足總編波又易d

Andy Russell was born on the South Coast of England (Southampton), and moved to Hong Kong with his parents when he was only 18 months old. He lived in Hong Kong until he went to university in Manchester, England.

細個移民過黎

即係無得上中甲

但好似話第一個註冊既足總係中港澳都ok
睇wiki話羅素第一間會係愉園

睇黎大家係時候喺網上吹吹風
煲煲下可能就會成事

佢開頭踢fishball 仲廢過梁大佬嫁
你睇佢依家進步左幾多
真係自己加操操到咁

講真打三循環好過啦
聯實會好睇好多 變數大啲

羅素生於英國修咸頓，於18個月大時隨父母移居香港直到18歲時返回祖家英國曼徹斯特繼續學業，到2008年畢業後返港與當時仍在甲組聯賽角逐的老牌球會愉園簽下首份職業球員合約並有12場上陣機會，到球季完結後羅素再度重返英格蘭更加盟英格蘭北部超級聯賽球會摩士利其後再在2010年轉會英格蘭全國北聯賽球會喬利

香港球員未必個個都可以立足中超

我估中超下游/班底弱d先大d機會成功

mk國

中甲應該好想要呢d內援洋腸

香港最top果幾個土炮踢中甲一定得 中超就難講

天津權健有D機會

True
有hk passport,第一個註冊既足總係香港都得

中甲/中超

港超
2018-01-13 -- : -- 9 東方龍獅 vs 標準流浪
2018-01-21 -- : -- 10 理文 vs 標準流浪
2018-02-04 -- : -- 11 標準流浪 vs 香港飛馬
2018-02-25 -- : -- 12 陽光元朗 vs 標準流浪
2018-03-04 -- : -- 13 R&F富力 vs 標準流浪
2018-03-10 -- : -- 14 傑志 vs 標準流浪
2018-04-01 -- : -- 15 標準流浪 vs 冠忠南區
2018-04-15 -- : -- 16 和富大埔 vs 標準流浪
2018-05-01 -- : -- 17 標準流浪 vs 東方龍獅
2018-05-13 -- : -- 18 標準流浪 vs 夢想FC

垃隊要護級有機會?

對畜力場補賽幾時踢 想睇禾國倒戈入波剷草

補賽?

請問一下
傑志三場亞冠作客出左日期味？
計劃馬去睇其中一/兩場

未 緊

質疑垃垃

羅素第一次踢港隊係2016年3月對卡塔爾
已經截咗北上條路
如果佢而家可以北上，一定勁多人搶佢
btw羅素只要一開始踢愉園係本地球員身份就可以北上了

點解個個都覺得柏雷會出硬線 泰仔好L勁 上年入到16強

1月日本天寒地凍泰仔唔識踢

蒙通都係搏入到分組賽之嘛

蒙通聯啲主力星散 唔知keep唔keep到

泰超 成日星散架咩

佢地打完亞冠外圍賽才登陸j league

腳總挽留？
下季港會升班？

港會真的不了

港會甲組排榜首，領先6分

還差半步 傑志港超爭冠征途

打三循環，非班霸球隊爆冷奪冠機會更低

甲組其他隊有幾廢

E組 傑志
2018年2月13日 MD1 客 對 Playoff 4勝方 (天津)
2018年2月20日 MD2 主 對 全北汽車
2018年3月6日 MD3 客 對 Playoff 2勝方 (柏)
2018年3月14日 MD4 主 對 Playoff 2勝方
2018年4月4日 MD5 主 對 Playoff 4勝方
2018年4月18日 MD6 客 對 全北汽車

唔使見到垃圾豬欄嚟香港真係爽

咁講啦柏雷素爾對於打亞冠一向比較認真（相對其他日職球隊），你見佢地球隊slogan係"柏から世界へ"(從柏市到世界）就知佢地對打亞洲賽嘅重視程度, 所以佢地主場贏波入到分組賽都係樂觀嘅

睇返往績柏市之前3次打亞冠都分組賽出到線（冇記錯好似一次係16強輸俾最後拎冠軍嘅蔚山出局，另外兩次就四強同八強輸俾最後奪冠嘅恒大）

柏近年大換血提拔左好多青訓上一隊，好似伊東純也，手塚康平，中山雄太，中谷進之介，如果入到分組賽班後生仔應該會爆到傑志條老人防線出屎

但同時柏啲防守麻麻，成日對弱隊前面攻唔入洩氣後面就輸反擊，相信有前冇後同欠缺經驗之下應該較易俾傑志爭取入球

伊東純也唔係講緊走咩

係有傳聞話外流去墨超同本田做隊友

但又唔係去歐洲踢吸引力始終差一截

而家柏市有亞冠打對佢呢個新紮國腳嚟講可能留隊係更好選擇

柏雷如果入到亞冠，一定大炒傑志
全北可以大炒6球以上
速率同戰術完全唔同級數

天津權健有D機會，只係靠星級外援
陣中本地球員唔勁，
兩個主力防中一個老一個坐緊監 ，個中堅一米九但好鈍
泊好架大巴傑志拎分大有機會

法國波總都幾識波
一早編定次循環東傑咁早就踢
知你東方今年會鳩 唔好似上年咁擺落最尾果場

帕丘卡想簽佢唔係為左頂本田咩
話本田冬季轉會視窗想返歐洲踢 ar ma

港會係下面可以屈身體質素嘛 上到嚟要對d日日操開既邊度仲屈到

其實洗錢簽幾個外援都有翻d競爭力

我睇東亞杯，支那兩個中堅u22嚟，得個高字，身位同路數好鈍下
效力權建同華夏嘅
我覺得同學銘同梁細佬分別不大

-

一百萬班費

踢港會無人工，仲要交會費

可能人地FF可以整次港版曼市爭標奇蹟五分鐘呢

我睇新聞好似話帕丘卡見本田好用所以想簽多個日本仔

btw本田都回哂塘先去墨超，返歐洲頂級聯賽應該難了

仲入到國家隊都係因為要俾個關愛座佢

我諗佢哋都唔會升

Robert Scott
Mike Hampshire

呢兩個係甲組屈哂機
尤其Scott 嗰陣成個華迪咁 以為佢上嚟超會彈得起

點知始終技術唔到就係唔到

始終業餘

其實u隊香港球員同中國球員差距唔大
年紀愈大訓練量個差距先成為後天個級數分別

足總唔會比佢玩就真
雖然其實佢地應該係硬件上最符合牌照要求既一隊

lo12 is ready

會出佢咩

唔係訓練量 係比賽既強度
好多大陸球會既訓練仲係好舊派 死跑爛跑

香港球員進唔到步係聯賽強度太低 冇機會踢高少少水平既比賽 進步唔到

心態又唔認真 第日要對S隊 前一晚仲可以同S隊球員一齊去食雞煲 根本就好業餘

ready 打氣

有道理

科蘭依家好廢，無作用
幾年前搞到大板櫻花降班

仲要每次贏波都去打邊爐

之前踢日職 定又轉左去邊

踢過孟買聯 華杜斯隊友

贏波.jpg

權建個u22廢的

如果唔係u22
真係唔會正選

唔會踢港超都踢唔掂掛

失咁多波一定係因為前鋒啦
利申：反櫻花

咁睇黎係華佬做說客

kezman mkII

中超u22除咗黃政宇之外全部都唔夠班

亞冠仲踢唔踢到

件件件件件
小傑仔要一地精

仲跑唔跑得郁

踢波唔使跑

如果擔尼 列屎奧出到
註Bong 費7 華佬 科蘭？

可能金東進都未定
Bong今季個狀態好似麻麻

Robert Scott喺其他下游隊做綠葉可能都夠班嘅
佢踢港會要lead起隊波梗係踢唔嚟
有時無人做分波連中場中都要格硬去踢

再收返佐迪 簽高梵同我🤔
但都係差隻右閘

佢近年踢印超同j1表現不佳
貪佢名氣大做marketing?

烏拉圭足球新聞:

轉會傳聞】烏拉圭記者Sergio Gorzy稱弗蘭可能去香港踢球到5月份。

香港球圈太細 來來去去都係果班人

科蘭似羅神話簽果個歐洲搵食前鋒多過5pic要黎打亞冠

即係有篕一邊變左將軍澳咁，無篕一邊就加上篕

唔加到好似葵涌運動場咁柒

佢喺亞洲好耐喇

佢2014年之後冇踢過歐洲聯賽

有無人睇到林丹抽國豬抽到乾

folan
去飛馬咋

狗咬狗骨
其實都係妒忌佢地踢咁廢都搵咁多銀

歐洲前鋒

ture

咁羽毛球係冇足球咁受歡迎呀嘛
又係得個幾個國家屈機 好難吸引人嘅喎

唔會啦
簽咁多前鋒做乜

佢既埋門能力

屌
我要可以自己一個人搞掂嗰種啊
forlan咁老，可以踢足九十分鐘都偷笑啦

你話踢馬體會嗰時就話啫

如果對於9成出局嘅傑志黎講，
不如簽個名氣大，引多啲人入場。
借亞冠賺得幾多得幾多。(雖然多數會饋)

唔講唔知東方踢亞冠會搵到邊個新援咁勁 原來簽吳偉超過黎搞笑

嘩，真係多撚謝，佢踢史上最攻果時踢到降班喎

咪撚學羅神玩畢基啦好嘛，事實證明名氣唔會吸到好多生客入場

唔係喎，嗰陣第一場有8千幾人睇場港甲，算多啦

死東狗踢亞冠踢到咁撚樣憑咩笑人地高薪簽個全球知名外援

forlan咪踢過獌狗囉

拎科蘭同吳中超比

🍇🍇

東方打亞冠:簽吳偉超
傑志打亞冠:簽華杜斯、金東進

班生客last得唔耐嘛 你話傑志可能想借科蘭名氣賺3場宜客錢，但南華果季踢到點大家都仲記得架啦

與其簽呢d華而不實既人，不如簽返華杜斯呢d實而不華啦好唔好，又話簽人會比上動更有誠意，簽個成年冇班落，踢J1踢到要降班既外援，咁不如用辛祖/艾力士好撚過

起碼艾力士仲踢到90分鐘，科蘭落唔落到場都成問題

簽科蘭得marketing作用

依家場上作用我估仲差過卡里祖，迪天奴依d

要有marketing又踢亞冠，簽法比安奴好過

做乜又變東傑罵戰

本身都係討論緊科蘭。
黃巢條on9話簽科蘭同吳中超有乜分別

5件話仲會簽多個國腳級中場

仲有人未block佢

Source?

科蘭都係真嘅話
可能會咁註 bong，華佬，新中場，科蘭

【東網專訊】據烏拉圭傳媒報道，該國足球Icon、前國腳兼曼聯球星科蘭，將會在港超聯延續其足球生涯，並將於新東家簽約至今年5月。雖然該報道未有透露科蘭的新東家名字，但相信不離將出戰亞冠盃分組賽的港超勁旅傑志。傑志會長伍健在接受查詢時亦坦承，正與該名將接洽當中，並會再羅致多一國腳級中場球員，以表該隊對代表香港出戰亞冠盃之誠意和決心。

即係費7都冇得踢

其實就係搞gimmick等多D人入場, 如果放大球場, 場場過2萬都好

多過想爭想好成績
還掂係唔係都踢6場姐

我諗會簽高梵/用佐迪打左邊

但係左翼衛邊個踢?

擔泥
打返4後衛算啦
Ky同佢加埋幾多歲
到時又變牛榮咁

F7呢排連波都有一半係斬唔起，無份都情有可原

已開post吹奏件件

辛組可能跑得快過科蘭

2017年科蘭冇落過班, 對上一場正式比賽係10/12/2016踢印超

點排好？
真祖 科蘭 艾力士
新中場
丹尼 華杜斯 黃洋
列斯奧 金東進 艾里奧

件件咁簽法似乎三老踢得

史上最慢

理文個利馬同艾華頓實有用過佢好多

簽黎for咩？reg亞冠浪費一個外援位

當年南華亞協4強冇呢球星又咪full house

係咪史上首次3+1都係國腳？

亞冠簽邊個都分組賽出局架啦

伍件 用心良苦

羅神簽翻卡里祖la, 港超冠軍有機了
件件唔識貨

唔爭在買埋龍門

辛祖搭科蘭
俾你簽到高梵又點，佢爆完落底出埋底線回埋防佢兩條友都未到禁區

起碼都要搶下分啦 而家咁同直接宣布0分，淨係想人入場有乜分別

[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (95)